NASA 數十位科學家只用了短短37天就研發好可快速批量生產的呼吸機 以應對供應不夠的問題

NASA設計呼吸機 貨運太空船離開國際太空站

世界各地的科研人員都在與新冠病毒作鬥爭，這一努力延伸到了一個加班加點地幫助地球病人的太空飛行實驗室。

星期一，天鵝座貨機離開國際太空站。它之前於2月18日到達那裡，送去了數噸重的供給品和科學實驗用品。

美國太空總署說，告別國際太空站後，天鵝座現在會幫助進行火情探測其他付費運輸。

不過，本週的重頭消息來自美國太空總署位於加州帕薩迪納的噴氣推進實驗室，簡稱JPL。在那裡，機電一體化工程師米歇爾·伊斯特Michelle Easter等數十位科學家創建了一種稱為VITAL（也叫可就近接觸的呼吸機干預技術）的呼吸機系統。

美國太空總署機電工程師米歇爾·伊斯特說：“這是一種基層的自發性的努力，為幫助應對新冠病毒危機時刻呼吸機供應不夠的情況。而我們做出的設計是一種低成本、容易、快速批量生產的呼吸機。”

科研人員在短短37天內設計並建造了VITAL系統。

伊斯特說：“這對不管開發任何工程產品來說都是非常短的時間，尤其是達到我們這種研發、測試，並獲得批准的水平。”

食品藥物管理局(FDA)在呼吸機“緊急使用授權”政策下於4月30日批准了VITAL原型，這有助於該項目快速上馬。美國宇航局向有能力生產該產品的製造商免費提供設計圖。伊斯特現在在新冠疫情的混亂中看到了希望。

伊斯特說：“有各種各樣的人在加大力度召集有關組織來嘗試並尋找解決方案，這確實讓人受到激勵和鼓舞。這種幫助提醒所有人，我們同舟共濟。”

VITAL這種設備是由宇航局的JPL設計和製造的兩個模型中的第一個。伊斯特說，另一個更新的模型可以隨時準備就緒，裡面帶一個像打理花園用的鼓風機的馬達。

Sir this way

USA 🇺🇸 USA 🇺🇸 USA 🇺🇸

NASA wor
太空船都識整啦
人地係科技上不嬲都係最頂尖
入得去做既都係最top有真材實料
你估大陸咩，俾錢買個名同位

寜願花資源整呼吸機，都唔整口罩

難搵原材料